abajando con Go en una empresa, puede que su proyecto tenga dependencias privadas de la misma organización.

Para poder acceder a esos módulos privados tendrán que agregar una variable de entorno a su entorno local, de esa forma `go` clonará los proyectos utilizando `git`, en vez de fallar cuando intenta buscarlos a través del [proxy de módulos de Go](https://proxy.golang.org/).

1. Agregar la variable de entorno:

```go
export GOPRIVATE="github.com/[el usuario dueño del módulo]"

# Si usas Go 1.13+ podés ejecutar:
go env -w GOPRIVATE="github.com/[el usuario dueño del módulo]"
```

Una vez que setees `GOPRIVATE`, Go va a usar `git` para clonar los repositorios que coincidan con la variable de entorno. Por defecto, Go clona módulos usando `http` pero para poder autenticarte con Github y poder clonar repositorios privados vas a necesitar `ssh`. Para forzar a `git` a usar `ssh` en Github, necesitas agregar lo siguiente en tu `~/.gitconfig`:

```sh
[url "ssh://git@github.com/"]
    insteadOf = https://github.com/
```

Y voilá! Ya podés sincronizar las dependencias privadas de tu proyecto!